<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Java on Gildas Cuisinier</title>
    <link>https://www.gcuisinier.net/tags/java/</link>
    <description>Recent content in Java on Gildas Cuisinier</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jun 2012 08:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.gcuisinier.net/tags/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les agents Java</title>
      <link>https://www.gcuisinier.net/blog/2012/06/les-agents-java/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jun 2012 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.gcuisinier.net/blog/2012/06/les-agents-java/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les Agents Java ? Pas la moindre idée de ce que c&amp;rsquo;est ?
Mais si, vous en avez certainement déja vu, ils se cachent dans la ligne de commande Java via ce paramètre &lt;code&gt;-javaagent:vers/mon/agent.jar&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ceux-ci interviennent lors du chargement des classes par un classloader, et ont la possiblité de venir modifier la classe en cours de chargement. Ce mécanisme est utilisé par divers outils et frameworks :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;AspectJ pour faire du tissage d&amp;rsquo;Aspect au chargement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Par des outils de Profiling pour venir ajouter du code permettant de tracer les appels&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip; et plein d&amp;rsquo;autres&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon retour sur Devoxx France, en tant que conférencier</title>
      <link>https://www.gcuisinier.net/blog/2012/04/mon-retour-sur-devoxx-france-en-tant-que-conf%C3%A9rencier/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 08:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.gcuisinier.net/blog/2012/04/mon-retour-sur-devoxx-france-en-tant-que-conf%C3%A9rencier/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;le-début-du-rêve&#34;&gt;Le début du rêve&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’histoire a commencé à Anvers, durant une keynote à Devoxx de Stefan Janssens où il lance une bombe atomique. En collaboration avec l’équipe du ParisJUG, ils ont commencé à préparer en secret LA conférence de France : &lt;a href=&#34;http://devoxx.fr/display/FR12/Accueil&#34;&gt;Devoxx France&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette conférence reprend les mêmes concepts de l’original, mais en plus court : 1 jour d’université, 2 jours de conférences.
Mais France oblige, une majorité de présentation seront en français.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ce moment, ayant déja fait plusieurs conférences dans les JUGs, j’espérais faire un jour une présentation à Devoxx.
Malheureusement mon anglais n&amp;rsquo;étant pas assez au point, ce n&amp;rsquo;était pas pour demain.
Mais Devoxx France était pour moi la solution idéale, et je me voyais bien un jour y venir présenter un sujet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De retour d&amp;rsquo;Anvers, l&amp;rsquo;idée me trotte dans la tête, mais ma présentation sur les nouveautés de Spring 3.0 n&amp;rsquo;est plus d&amp;rsquo;actualité&amp;hellip; Et je ne maitrise pas d&amp;rsquo;autre sujet  suffisement pour être prêt dans les temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, je me dis que Devoxx France, c’est pas encore pour tout de suite !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>